第時成個世界好返晒，口罩個價會點？

正常口罩

個價 升咗 就唔撚會跌啦你都on9嘅
跌撚返落去凡間 $3x 一盒五十個唔駛 thx

比以前高
而家低

你估個口罩真係好舒服好好戴咩

到時過剩
啲人諗住有多放番出去攞番啲cash
點知跌價
好似炒iphone咁炒燶晒啲口罩

利申鳩up

留定17年後再用
其實都唔洗17年 中共咁興開發疫症

啲口罩其實好阻訂
冇人買的話倉租都蝕撚死
炒完散貨應該比之前正常價平一半

緊係跌返正常啦

低過以前 因為而家口罩supply多咗 到時世界好返 demand就會下降 價格就會下調返去equilibrium price
利申 鳩up 得中學水平econ

超快適真係好好，好似無戴一樣

貨量過剩沒人買就會跌返正常價

係搶口罩發生前，我求我屋企人戴，佢地都唔戴

ching 今年dse?
睇黎要retake 了

下年先係求指點

口罩點都要儲備下
口罩工廠都係臨時措施到穩定左就轉型做其他產業

由十一月反送中已經買唔到n95
睇下支那會唔會持續禁運

點解唔啱，生產線開咗新嘅唔係話停就停，supply一定多咗，再加上demand變返以前一樣，甚至因為啲人買太多而唔需要再買，價格會低過以前好正常

正常就係，但會唔會好似沙士咁斷尾都係未知數。

而家係demand升，同supply有咩關係Ching DSE econ 應該低過3

同埋係price level 決定有無shortage 同 surplus demand升係會去左一個新equilibrium price

理論上疫情係唔會令supply curve shift只會影響demand,令quantity of supply increases ,而最後demand 跌就返返去未有肺炎前個equilibrium price
我諗如果要base on econ 個解釋就係咁，但現實世界太多其他factors, 例如可能好似你咁講買太多唔洗再買，但係咪又真係買左好多？（而家都仲係shortage),又可能香港人因為咁衛生意識提過，口罩demand 大過未有肺炎贏，所以其實係unpredictable,好似投資可升可跌咁
但如果將呢啲factors 放落dse 到，應該幾難合格？
有錯可以指正，我都想學下野
利伸：今年考